%%% Ce document ainsi que tous les documents qui y sont liés sont soumis à la licence CC NC BY SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/)
%bcor_14
\paragraph{Suite arithmétique et suite géométrique}
\begin{enumerate}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../../ccbyncsa}}

  
\item 

\begin{enumerate}
\item Il y a 3 termes entre $u_3$ et $u_5$ ($u_3$, $u_4$ et $u_5$).
\item Il y a 4 termes entre $u_1$ et $u_4$.
\item Il y a 6 termes entre $u_0$ et $u_5$?
\item Cinq intervalles séparent  $u_0$ et $u_5$ et 3 séparent $u_1$ et $u_4$.
\end{enumerate}
\item 
\item Entre $u_p$ et $u_n$ il y a $n-p+1$ termes et $n-p$ intervalles.
\item Compléter:
\renewcommand{\arraystretch}{1.7}

  \begin{tabular}[h]{|c|>{\centering}p{3cm}|>{\centering}p{4cm}|c|}
\hline
    &Nombre d'intervalles&Opérateur permettant de passer d'un terme à son
    successeur&$u_n$ en fonction de $u_p$\\\hline
Suite arithmétique de raison $r$&$n-p$&$+r$&$u_n=u_p+r\times(n-p)$\tabularnewline\hline
Suite géométrique de raison $q$&$n-p$&$\times q$&$u_n=u_p\times q^{n-p}$\tabularnewline\hline
  \end{tabular}
\end{enumerate}



%ecor_14


